\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}

\author{BilAR gruppa}

\title{Gruppekontrakt  MAL}

\begin{document}
\include{untitled1}
\maketitle


% \section{gjelder for}
Denne kontrakten gjelder mellom gruppemedlemmene i\\
<GRUPPE-ID> .  Den er gjeldende fra\\
<DATO> og til prosjektets utløp ved\\
<DATO>.\\

\section*{§ 1 Ledelse}
\begin{itemize}
    \item[] § 1.1 Gruppeleder skal velges ved flertall, og vil fungere som gruppeleder gjennom hele prosjektet.
    \item[] § 1.2 Gruppeleder skal selv utnevne en vara som skal fungere som ordstyrer og gruppeleder dersom gruppeleder selv ikke kan møte.
    \item[] § 1.3 Gruppeleder er ansvarlig for å delegere arbeid som ikke er fordelt.
    \item[] § 1.4 Gruppeleder er ansvarlig for å gi tilbakemeldinger til gruppens kontaktpersoner, hvis ikke annet er avtalt på forhånd.
    \item[] § 1.5 I perioder der gruppen jobber adskilt / i grupper skal det utnevnes ledere for hver gruppe ved flertall evt. ved gruppeleders delegering.
\end{itemize}

\section*{§ 2 Referent}
\begin{itemize}
    \item[] § 2.1 Gruppen skal velge en referent ved flertall evt. delegering.
    \item[] § 2.2 Referenten er ansvarlig for å skrive referater fra møtene som holdes, og er ansvarlig for at referatene føres på en ryddig måte.
    \item[] § 2.2 Møtereferater skal være tilgjengelige for arbeidsgruppen etter
        <X> timer/dager/uker.
\end{itemize}

\section*{§ 3 Beslutninger}
\begin{itemize}
    \item[] § 3.1 Gruppens beslutninger skal i hovedsak fattes ved flertall.
    \item[] § 3.2 I hovedsak veier alle medlemmers stemmer likt ved en avstemning, og alle medlemmer har stemmerett.
    \item[] § 3.2 VETO
    \item[] § 3.2.1 Det skal ved prosjektets start deles ut vetorett til
        <X ANTALL> medlemmer i gruppen. Denne vetoretten skal benyttes der gruppen ikke kommer til enighet, eller i situasjoner som kan innebære store endringer for prosjektet.
    \item[] § 3.2.2 Ved uavgjorte avstemninger er det primært gruppeleder / vara som skal avgjøre hva som bestemmes. Dersom gruppeleder / vara ikke har anledning skal avgjørelsen tas av den/de gruppemedlemmer med vetorett.
    \item[] § 3.3 Gruppen er i fellesskap ansvarlige for beslutninger tatt i plenum.
    \item[] § 3.4 Referent er ansvarlig for opptelling av stemmer, og avstemningen skal dokumenteres i eget dokument som vedlegg til møtereferatet.
\end{itemize}

\section*{§ 4 Kommunikasjon}
\begin{itemize}
    \item[] § 4.1 Gruppen skal primært kommunisere via
        <PROGRAM>
    \item[] § 4.2 Alle dokument•er skal lastes opp
    \item[] i felles mappe hvor alle medlemmer skal ha lesetilgang.
    \item[] § 4.3 Dokumenter i dokumentmappa skal holdes ryddige, og skal til enhver tid være sporbare. Dokumenter utenfor dette er eiers ansvar.
\end{itemize}

\section*{§ 5 Konflikt}
\begin{itemize}
    \item[] § 5.1 Alle gruppemedlemmer har likt ansvar for å unngå at konflikter fortsetter     over lengre tid.
    \item[] § 5.2 Dersom en konflikt ikke kan løses av de involverte skal gruppeleder involveres for å mekle mellom partene.
    \item[] § 5.3 Dersom gruppeleder er en av partene i en konflikt skal et medlem utenfor konflikten velges til å mekle mellom partene.
\end{itemize}

\section*{§ 6 Fravær}
\begin{itemize}
    \item[] § 6.1 Hvis et gruppemedlem ikke kan møte til bestemte tider skal gruppeleder / gruppemedlemmer gis beskjed om dette på forhånd.
    \item[] § 6.2 Dersom et gruppemedlem må være borte over lengre tid på grunn av
    \item[] <GRUNN> så har medlemmet et ansvar for å gi beskjed til gruppeleder. Gruppemedlemmet er videre ansvarlig for å gjøre sitt arbeid tilgjengelig for gruppen slik at deres ansvarsområder kan fordeles mellom de øvrige medlemmene.
    \item[] § 6.3 Dersom et medlem ikke kan delta i/fullføre/planlegge arbeidsoppgaver på grunn av
        <GRUNN> skal dette gis tydelig beskjed om til gruppens øvrige medlemmer.
    \item[] § 6.4 Hvis et medlem over tid ikke leverer det som er forventes skal medlemmet kalles inn til en samtale mellom gruppeleder og
        <PERSON> for å drøfte løsninger.
    \item[] § 6.4.2 Ved frafall av et gruppemedlem er medlemmets arbeid i prosjektet å anse som prosjektgruppens eiendel. Det frafalte gruppemedlemmet plikter å levere inn sitt arbeid til gruppen, slik at gruppen kan benytte dette videre.
    \item[] § 6.4.3 Ved frafall av gruppeleder skal ny leder velges ved flertall av gruppen.
\end{itemize}

\section*{§ 7 Oppmøte}
\begin{itemize}
    \item[] § 7.1 Alle som er med i prosjektgruppen skal møte til avtalte tider dersom ikke annet er avtalt.
    \item[] § 7.1.2 Avtalte tider er:
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item[]    Mandag
        \subitem xx:xx – xx:xx
    \item[]    Tirsdag
        \subitem xx:xx – xx:xx
    \item[]    Onsdag
        \subitem xx:xx – xx:xx
    \item[]    Torsdag
        \subitem xx:xx – xx:xx
    \item[]    Fredag
        \subitem xx:xx – xx:xx
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item[] § 7.2 I perioder der gruppen jobber på delte prosjekter skal gruppenes ledere avtale oppmøte med sin egen arbeidsgruppe. Gruppeleder er ansvarlig for kommunikasjon mellom arbeidsgruppene, og skal kalle inn til felles møter ved behov.
    \item[] § 7.2 Presentasjoner
    \item[] § 7.2.1 Ved presentasjoner plikter medlemmer å møte presentable.
\end{itemize}

\section*{§ 8 Trivsel}
\begin{itemize}
    \item[] § 8.1 Ved utgangen av perioder med høy arbeidsintensitet skal gruppen belønnes med
    \item[] <PREMIE>.
    \item[] § 8.2 Hver arbeidsuke/måned skal det utpekes en trivselsansvarlig som har ansvaret for å legge til rette for team-building i totalt
        <X> timer i løpet av arbeidsuken/måneden.
\end{itemize}

\end{document}
